\begin{exercice}[Colinéarité?][\algo]
On considère l'algorithme ci-dessous qui vérifie si deux vecteurs $\vv{u}(a;b)$ et $\vv{v}(c;d)$ sont colinéaires.
\begin{small}
\begin{algorithme}
\BLOCKvariables
\DeclareVar{a,b,c,d}{nombres}
\BLOCKentrees
\Demander{\textbf{a}, \textbf{b}, \textbf{c}, \textbf{d} }
\BLOCKtraitements
\sialorssinon{ $\cdots$}{ \Afficher('colinéaires')}{  \Afficher('non colinéaires')}
\end{algorithme}
\end{small}
\begin{enumerate}
\item Compléter la ligne 6.
 \item  Modifier l'algorithme précédent pour qu'il décide si 3 points sont alignés à partir de leurs coordonnées.
%\item Modifier l'algorithme précédent pour que, lorsque l'on saisit les coordonnées de trois points, il permette de décider si les points sont alignés ou non. Programmer cet algorithme.
\item Les points suivants sont-ils alignés?
\begin{enumerate}
\item $A(2;-7)$, $B(-2;3)$ et $C(1;-7,5)$
\item $J(0;1)$, $K\left( \dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2};\dfrac{\sqrt{3}}{2}\right)$ et $L\left(1+\dfrac{\sqrt{3}}{2};\dfrac{1}{2}\right)$
\end{enumerate} 
\end{enumerate}
\end{exercice}